邀請各社工就著有關《社工專業 不容踐踏 捍衛尊嚴刻不容緩》進行聯署

幫手搵社工朋友啊！

《邀請各社工就著有關《社工專業 不容踐踏 捍衛尊嚴刻不容緩》進行聯署》

在過去一年，香港人真的累了，被港共政權拖累了。數百萬香港人在陰差陽錯下Connect了，本應七零八落的香港人成功被暴政連結在一起，團結一致向林鄭說不、向警暴說不；同時，香港人亦受盡了暴政打壓及迫害。在街頭，市民隨時要有遭到藍絲襲擊的心理準備；在出席和平的示威集會活動時，也要畏懼着警暴的濫捕濫告，催淚煙放題，甚至面對真槍實彈的威脅；在被捕後，亦恐怕被嚴刑逼供，更令人毛骨悚然的是從此被消失。

在運動之初，或者我們還會一絲盼望，香港依然是一個擁有法治的地方。即使在衝突現場，只要專業人士是真誠地執行自己的職務，例如在現場克盡己任進行人道救援的社工，嘗試調停衝突或守護生命時，至少並不會被捕，甚至被起訴。然而，我們錯了，我們低估了政權的專橫，低估了林鄭的歹毒，原來在前線冒著生命危險去守護生命的社工或急救員，還是在前線報道真相的記者，都同樣被警暴肆意蹂躪，不問原由地無差別進行攻擊、拘捕。

劉家棟就是其中一位慘遭拘捕以及惡意檢控的註冊社工。無獨有偶，家棟雖不是這場反修例運動唯一被捕被控的社工，卻是首名罪成判囚的社工。先例一旦打開，我們可以預見在日後有更多的社工、急救員甚至是神職人員在衝突現場被捕，又或者被秋後算帳作預約拘捕。然而，此時此刻並不是我們傷春悲秋的時候，面對極權卑鄙無恥的打壓，我們更應三省吾身，撫躬自問，自己還有什麼可以做。透過今次家棟的事件，除了進一步體現港共政權的殘暴不仁，更揭示了《社會工作者註冊條例》對同工的保障嚴重不足。在香港有為着社工而設的《社會工作者註冊條例》，但條例中我們只看到條例對社工工作的限制和約束，卻未見條例對同工有所保障。

香港的議員均受到《區議會條例》或《權力及特權條例》等的法例所保障，使其可以安心履行職務，但作為其中一個站在前線處理衝突和拯救生命的專業 – 社工，卻沒有受到任何條例的保障。所以我希望同工可以一起參與聯署行動，去信社會福利處及社會工作者註冊局，要求有關部門正視問題，以保障一眾不分晝夜仍穿梭在火線之間的社工。社工在前線守護每一位香港人的生命同時，同工的安危及權益同樣值得受到保護及關注。

聯署連結：

路過見到，推一下

其實有全名就已經可以起到你註冊編號、日期等

淨係有中文或者英文名都已經得

推